\section{Рабочий процесс}

\begin{itemize}
    \item отладка на локальном кластере
    \begin{itemize}
        \item установка собственными силами
        \item дистрибутивы
        \begin{itemize}
            \item Cloudera
            \begin{itemize}
                \item VirtualBox
                \item KVM
                \item VMWare
                \item Docker
            \end{itemize}
            \item HortonWorks
            \begin{itemize}
                \item Docker
                \item VMWare
                \item KVM
            \end{itemize}
            \item MapR
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item запуск на полных данных на рабочем кластере
    \begin{itemize}
        \item Microsoft Azure HDInsight
        \item Amazon Web Services (AWS)
        \item Google Cloud
        \item IBM ???
    \end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{Как используется Hadoop:}
\begin{itemize}
    \item MapReduce
    \item Hive / Impala — выполнение SQL запросов
    \item Pig Latin — скриптовый язык для манипулирования данными
    \item Spark — удобнее и быстрее
\end{itemize}

\textbf{Виртуализация:}
\begin{itemize}
    \item Эмуляция
    \begin{itemize}
        \item QEMU
        \item Oracle VirtualBox
    \end{itemize}
    \item Аппаратная (требует поддержки CPU)
    \begin{itemize}
        \item Для пользователей
        \begin{itemize}
            \item MS Hyper-V на ОС Windows
            \item Oracle VirtualBox
            \item VMWare Player
            \item VMWare WorkStation
        \end{itemize}
        \item Для серверного применения (Bare metal)
        \begin{itemize}
            \item MS Hyper-V на ОС Windows Server
            \item Xen (бесплатная)
            \item Citrix Xen
            \item KVM / QEMU (бесплатная)
            \item VMWare ESX
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item Контейнерная
    \begin{itemize}
        \item LXC
        \item Docker работает поверх LXC, удобнее в использовании
    \end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{Шпаргалка по работе с Docker:}
\begin{itemize}
    \item \texttt{docker images} — список имеющихся образов
    \item \texttt{docker ps} — список запущенных контейнеров
    \item \texttt{docker pull} — скачать образ из Docker Hub
    \item \texttt{docker run} — запустить образ в контейнере
\end{itemize}

